緯創賣印度工廠「沒賺沒賠」？ 業界估每年EPS多0.5元 | 聯合新聞網	
2023-10-27	
https://udn.com/news/story/7240/7534889	
緯創（3231）宣布出售印度班加羅爾廠給當地巨頭塔塔集團，該出售案將儘速進行股權交割，從公告內容看來，緯創賣廠似乎不賺不賠，金額也不如外電先前猜測180億元高，但透過減少認列印度工廠支出，業界估至少每年多賺0.5元以上。歷經快一年傳言，緯創終於公告出售印度廠，但帳上不賺不賠，跟市場原預期稍有落差，此次出售印度廠從財務上可能損益兩平，但從多元策略而言或許是緯創轉型關鍵一步。緯創27日董事會通過與印度塔塔集團簽訂股權出售協議，出售價格1.25億美元（折合新台幣38.9億元），出售標的是印度子公司Wistron InfoComm Manufacturing（India）(簡稱WMMI)100%股權。值得注意，WMMI是緯創印度3個工廠中最大的一座iPhone組裝廠，緯創在當地仍有售後服務及2座小工廠，此次並非退出印度市場，先前外電傳言緯創一口氣賣3座工廠應為誤傳，緯創仍保留車載等相關產能在印度發展。其次，WMMI上層公司是緯創新加坡SMS InfoComm (Singapore)，過去也是透過該新加坡公司將資金借給印度廠WMMI，此次因為要出售印度廠，新加坡SMS InfoComm (Singapore)將手上的債權(含本金及應收利息)以債作股轉換為對WMMI的持股，該部分欠款金額1.3億美元，等同於當作權利賣給塔塔集團，一來一回（1.3-1.25億美元）這筆交易沒賺沒賠，只能說是損平狀況。緯創2017年宣布印度設廠計畫，在班加羅爾投資1億美元建廠，2018年該廠量產，2020年大幅擴張，卻面臨疫情管理挑戰人員暴動，所幸目前營運上軌道，當地有8條SMT生產線，上萬名員工，印度外電先前猜測出售價格6億美元，相當180多億元台幣。據了解，賣廠主要是土地、廠房及存貨移轉，緯創將減少營運資金周轉壓力，並減少當地貸款利息支出，並可專注資源於新產品線開發及產能優化，優化產品組合，先前緯創接單、購料再下單WMMI的運作模式，帶來龐大資金周轉壓力，未來該部分利息支出將大幅縮減，加上印度廠持續虧損，在賣出工廠後，業界粗估每年可至少增加EPS0.5元。緯創持續調整全球產能，先前已經賣掉昆山廠，並關閉泰州，並縮減剩餘昆山廠產能，此次也將印度廠出售，未來產能包袱大瘦身，勢必將可望加速前進高附加價值產業。緯創印度廠。（路透）📢 蘋果新品／超好看！太空黑色M3版MacBook Pro來了 新24吋iMac速度快2倍
 📢 免費仔快看！YouTube廣告攔截器禁用 他推新外掛「光速看完廣告」成效超讚
 📢 【周報】AirPods單耳沒電原因是它
 📢 5款限免LINE貼圖！喔熊、我是馬克爽用到明年兒童節
 📢 「下載eSIM」新功能終於免費了？中華電信1句話讓網氣瘋：台灣沒救了